地盆人工超高 點解少人肯做？

熟手有牌
月入六七八萬 好平常

明日大嶼
長做長有

地盆人人發大財

好多體力工作
人工得2萬多少少

送貨
搬屋
速遞

點解唔轉工？

六七八萬

2000/日已經算高人工
仲要比你返得足30日先有6萬

2萬多少少？低級雜工呀？

做一兩年個人都殘曬, 留返比樓主做

當4萬好平常
點解做送貨搬運速遞
都辛苦
得2萬左右

走數又有
出唔足糧又有

我話一般送貨搬屋
人工得2萬多DD

地盤呀殘體狗

仲未計一個月唔係日日有工開，以及判上判。

殘體都冇人屌
連登咩數

平均一個月4,5萬 識理財45歲可退休了
到時再慢慢養生

其一，其二朝行晚拆 ，一個月未必做得足日數，，辛苦加危險，

成日用師父價呃人

on 鳩啦，入行出返嚟一定會周身病痛

判頭先係唯一無病無痛

支那盆地? 我未撚聽過地盆
大陸仔唔識字

新人入行有兩萬幾都偷笑

四五六萬係班老鬼食你班新仔人頭先有

食人頭費

冇冷氣 要體力勞動
不了

不了 夏天日曬雨淋搞到成身濕晒戴住頂安全帽個頭又焗到升天

買樓收租早退休

Marvel 有冇做地盤嘅超級英雄？

佢係on9唔識字用左別字
但你以為盆係殘體都唔好得幾多

六，七萬果d好少數既人黎

老豆做地盤講過

人工高還高
幾多錢入到你袋先
壓住你條數壓到你退休都未必收到

世界輪流轉，地盤竟變高薪一族，可惜同時樓價高到飛起

你每個月都可以好準時又攞得足自己個人工又日日有工開既話邊會咁唔夠人ar~

第二,坦白講係香港係比較屬於厭惡性工種黎,唔係話做地盤d師父唔偉大,不過普遍d人會覺得依d工唔係我做lo

全日困死係地盤 又要食狗飯
寧願搵小幾舊好過 出面跑好過

連登仔個個fg 出嚟50k 洗撚同你咁辛苦咩

月入六七八萬??

地盤帶飯先型仔

速遞個啲好撚蠢。
而蠢係地盤係好撚危險。

個廁所，唔係人人頂到

到你老啲個陣啲傷發出黎你就慘喇

天氣開始熱仲吹奏地盤
有冇咁易開足工升師傅

一落雨個日就休息架啦

休息有錢收定無錢收 ？

六七八萬 好平常 食撚懵你啊
依家市場價都話得1500,急既都得1600／1700
如果日日有夜開就話姐

日薪，打卡

你地其實熟唔熟行頭唔熟咪撚鳩嗡
乜撚野市場價有1500？紮鐵？釘板？泥水？
今年過完年靜撚到依家，1200一工紮鐵都有師傅肯做

人工八成用嚟醫病啦

咪撚玩，我依家做緊個個就係我老豆收1500,我收800（比人食）
其實係咪你地做爛市

我做左5年，以前我訓教可以平訓。唔清楚係咪吸得粉麈多，E加只可以側訓。唔係呼吸好辛苦。

我其實就係想問落雨佢係直頭叫唔好返
定返到去 on99 鳩 hea

出面做送貨5.5 月入4皮幾自己供車 送完收工

有糧出先講

供求問題
因為少人做 人工先高

成千蚊日比你返去鳩hea(識人另計)

又係d唔係行內人係到亂9咁up

問你乜撚野行頭睇唔睇到？

木工

六七萬一個月嘅人工係有，但收完都唔知夠夠去睇醫生

為左做快D，打交爭位打到爆缸
為左做多D，紅雨著住條底褲都要照做

如果冇鋼鐵嘅意志真係唔好諗

熟手有牌 短4，5年 長10年
勞力工捱到幾多年

呢行睇人面廣唔廣，理咩市場價喎
我做𡃁仔嗰時都千一蚊一日啦，因為我老豆介紹。

夏天個陣 就算開最低工資俾你坐寫字樓 你應該會狗衝 好多地盤環境都好唔人道架 又污糟

d建築朋友話 就係高，先少左人做

好多返十幾日出幾皮後，就叫雞團
錢用得七七八八先再返工

收皮啦 一日先得1200左右 有d重少 又唔係日日有工開 2你老母萬

環境可以不堪入目
臭 濕 熱 焗
同時仲要做體力勞動既工作
八點鐘開工 唔洗三個字已經底褲都濕埋

好天太陽曬到應一應 夏天直頭地獄咁制
著多d野包住擋太陽又熱 唔擋直曬又哂燶
飲水飲到成個人都呆哂 口又淡
中午食飯時候坐底真係呆係到唔想郁
肚係餓 但飲水飲到冇哂胃口食

落雨變做落湯雞都照砌 冬天落雨直頭手指腳指冇哂感覺
D風吹埋黎凍到入哂骨

直踩全日冇停 你果到如果係偏遠地區
開朝早七點 做到夜晚唔知幾點都得 例如一兩點
做十九幾廿個鐘
係會比返ot你 但第二日繼續返七點
中午食飯用你最快既時間爬哂盒飯即刻開工
三點三都冇 一路砌到冇停

如果清場交場比人 你可能會入到一間又臭屎尿味既房清
地下d泥又厚 搵翻剷剷到你條腰伸都唔直要搵野扶住
打炮仔彈返起地下d泥漿都唔知有冇屎尿 照做

周圍亂到非常 一個唔覺意唔係撞手就撞腳
手手腳腳唔係呢到損就果到瘀
皮膚做到粗哂 成張沙紙咁
對腳成日著住果對鞋多汗焗到隻腳皮都比細菌食到一個個洞

仲有好多野懶得打埋落去
要講真係幾萬字都打唔完
你真係以為果幾皮野好好搵
幾多人做一日已經即刻執野走

自己諗
對火花多會死好多視細胞
睇野會有光點 怕光

聽力一定會唔健全

全身實有好多位風濕發作

骨刺

氣管唔順

器官衰弱

肺積塵

呢啲有邊啲會係op講嘅工種會高機率中

地盤係好偉大 亦係城市發展嘅必要工種

但係背後一定有班無被保障嘅labour

而家一街都係大學生
個個都覺得自己讀過下書
邊會放低身段去做

最大問題係無相對嘅insurance/ guaranteed welfare

呢個先係重點

搵就搵咁多 犧牲條命為乜

大部份師傅都得3-4萬

1000 一日你覺得好多咩
5 日返 office 嘅計返得兩皮幾
呢個數返工鳩 hea 大有人在

邊範閒閒地6 7 皮一個月 人人渣天秤呀

大有人在好快d做埋d功課喇

其實唔想去做，冇咩野學，老豆同佢個FD仲要lunch同下午茶成日講大道理

邊撚到咁理想
45歲養生定45歲
成日要覆診睇醫生機會大？

一個月 5 日工 1000 一日
扣 4 個星期六日得 22000
我又唔係剩係計 FG
你咁都覺得不可能我建議你唔好出聲俾人笑

你開得足又夠經驗 天氣成個月唔落雨咪叫好囉
不過都仲要睇你個人頂唔頂到咁多日

有幾多個係軍人以外有正職？

快狗衝

戇鳩仔而家講實數咩 真係去計
係喇 份份工出糧比你返去鳩hea好未

地盤個盤字都唔識寫 你啱晒去做

快開post
願聞其詳

柒撚左就收皮啦
22000 office 工都覺得不可思議
過左 lunchtime 好耐喇
你份工咁辛苦快 d做野啦
仲上連登

行業風氣差，明明一個應該最注重職業安全嘅行業，完全唔注重

你係師傅咁又點，你知唔知做一個師傅要用幾多年嘅時間去浸到應有嘅技術？而你又知唔知地盤辛苦過你所講嘅行業。

係咁易搵就唔會係咁有判頭走數新聞啦

日日開足工咩屌

Lm

又辛苦又危險
你咪撚用洗碗掃地保安比較啦

舊登會員「中產地盆佬」

一個正評都冇

出面好多成日拖糧
有時又開唔足工
加上又辛苦 其實冇咩後生做

做得地盤 仲要吃喝嫖賭樣樣識
唔係點埋堆

大學生新入行過二萬，但一句講晒地盤就係做狗，唔好入行啦

利伸：汪

又水人入行？ 新入職幾多錢呀？

做緊A fore 揮手

退早退休定打柴多？

真識定假唔識
越高人工越唔夠工開
當2000一工 一年入面唔係個個月都開足
小起上黎 可能成個月都無工開
就係你依啲仆街 個餅得咁大 但食既人越來越多

做到個年輕人成個阿伯咁

吸血判頭？

呢行唔注意安全一定打柴多

點解靜左？

朋友老豆做緊判頭先得$75K。師傅有$3-4萬好好架啦，六七八萬，日日有野做咩。

好撚辛苦架

比起終極大佬斜坡維修，你呢啲已經算正常。

木工1500咪小，木工大工1800都搵唔到人做
木工小人入行，而家冇咩後生仔，
唔同個個後生仔諗住搵快錢去逗鐵尾以為就有1500一日，上面巴打都話呢行靜左好多，1200師父都食(唔撚駛養家呀)

80後

8萬咁少 我識班fd個個揾2x萬一個月 不過佢地好景到成日係屋企打機 信唔信由你

下下都有判食，幾時呢個價吖

仲有你唔識人就唔好學人做地盤

賺埋賺埋都唔夠睇醫生

唔係日日有工開

要你果part先有得做 高人工果d

地盤安全唔死人

釘板翻兩日放一日
十萬左右一個月

拖糧走數大把新聞

邊度有穩袋六七萬一個月？
落手做既2000一日已經算高
但未必日日有工開
拖糧就無以前咁多
依家勞工處真係會搞啲老闆
但你做多十幾年身體又開始多職業病
上半世人賺落都唔知夠唔夠下半世睇醫生

你覺得一個月6-7萬好多咩？大把工都有點解要咁辛苦

做地盤係辛苦 但一定有苦有甜
同埋返咩工都辛苦 只不過個分別係邊一種辛苦
根本做咩都辛苦 唔做就唔洗辛苦
返Office返飲食返運輸 同樣都有唔同辛苦嘅程度
但係其實就好自由 而冇咁束縛 冇咩大壓力同限制
你地話啲地盤佬日做夜做無停手 係 絕對有
炒黎做 趕起貨 趕清場 趕交場 呢啲可能就係急啲
但其實好多人都係打份日工 又唔係話好hea 但係就慢慢做 累就停 得閒就食支煙
你做到啲樣仔俾人睇下 根本都無人理你
仲有 有啲行頭 有幾段飲茶休息時間
其實好快就過每一日
正常黎講其實好多時都係準時收工 甚至係一早停晒手等收工 仲未計有時可能偷下雞提早飲茶 都無人會炸你型
唔係話吹奏地盤佬 每行業都有好同唔好
一定係有人適合有人唔適合
適合嗰啲咪覺得好做 唔適合嗰啲咪覺得唔好做
每個人都有唔同嘅睇法 唔代表做地盤嘅一定
好多行業 有咩好唔好 要做過要係行內人先知

每個人都有唔同嘅睇法 唔代表做地盤嘅一定*係差係唔好
好多行業 有咩好唔好 要做過要係行內人先知

依家冇人做水魚，蛇頭都識上連登搵人

夏天班連班師傅都食唔落野
全部要用水溝埋飯食
仲有你唔好彩派左你去遠到仆街既盤
日日五點幾起身 返到屋企七，八點
跟住食完飯又話訓教
做地盤根本上無曬生活
依家天氣涼都話可以夜啲訓
遲下再熱少少真係返到屋企 飯都唔想食 淨係想飲水

有冇咁多人會高人工 你做判頭你會唔會咁好心大家平分啊
佢地表面話一日好高人工 但無講一個月可以番到幾多日 好多時頂唔到先叫你番架咋

每日朝十晚四半 食飯個半鐘 三點三飲茶 坐多過做
利申做緊

熟手有牌《——你答左自己

成班兄弟一齊做地盤 判頭拖數就剷上佢屋企 咁先會收得足份糧 利申做過一年

唔駛吹奏啦，得閒放飯時間去睇下，就知道多左後生仔入行

你收得8舊就真係頂爛市

你老豆拎1500都唔帶埋你去做

因為人工仲未夠高囉

做判頭未算搵得多

如果你自己落手落腳做
照你所講
日薪5000港紙

每個社會都有唔同階層㗎啦
唔明點解香港人唔識尊重

5-7萬大把工有，點解要地盤咁辛苦

最好做夜晚放雪糕桶嗰d, 唔便曬成3千一更

1. 成日返唔足工？

話唔足工係你人面窄
好多工人你唔可以全部放佢假
一放就好難叫返來 因為已經做緊第二到

2. 全日無停手？

十一點半食中午 個幾鐘
三點三下午茶時間
唔食都休息半個至一個鐘
話就話返八放五 其實係 返八半前 放五
放五仲要係四點做埋手頭上嘅野準備收皮
就去執架餐 四點半就拍卡走 有人四點就走
有人就食住煙/ 企閘口排隊等五點打卡走
工作時間慢慢做 攰就去食煙
計返工時其實好短

3. 拖糧？

有 通常預遲成個月先收到

4. 周身病/傷？
自己唔注意安全 例如𠝹野唔戴護目鏡抵撚死外
其他值得可憐 又難避免嘅就係大塵 空氣一定無咁好

5. 輕鬆揾六七萬？
輕鬆揾六七萬就難啲
但如果係老屎忽 輕鬆四五萬走唔甩
等於你岀面打工 揾三萬唔難 但上四五萬就難
其實輕鬆四五萬 已經係經理級人工 算係咁

6. 返六日狗也不屌？
工人同工程撚唔同 工人可以隨時唔返
自己預返係死期前起貨就得

炒家做得快真係有

連最基本返工出糧已經保證唔到 做條撚咩

真係有 punisher咪做過

釘板大工炒家開足工月薪過十萬添

判頭通常有痛風, 食得好嘢太多

校長人工

點會開足
一般情況都係得5-6萬

天秤機手月薪都可達十幾萬（計埋咖哩茶錢）

人工隨時高過飛機師
地盤發大財

點解咁好揾？

有幾出奇，辛苦工冇人做梗係叫價高

有咁既理財頭腦唔駛做地盤搵食啦，食煙叫雞，爛身爛勢

判頭食先